<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<body>
    
    <head>Comment Venir</head>
    
    <div xml:id="VoyageVersVictoria">
        <head>Comment s'y rendre : Voyage vers Victoria</head>
        <p>L'Université de Victoria est située sur les terres traditionnelles des peuples Songhees, Esquimalt et WSÁNEĆ, dont les relations historiques avec la terre se poursuivent encore aujourd'hui. Plus précisément, elle est située sur la terre ancestrale du groupe familial Lekwungen, village de Checkonien et Sungayka. Selon <a href="https://www.uvic.ca/services/indigenous/">Cheryl Bryce</a> de la Nation Songhees, le site « était connu pour la récolte de camas, le commerce et les pratiques culturelles et spirituelles ».</p>
    </div>
    
    <div xml:id="ParAvion">
        <head>Comment s'y rendre : Par avion</head>
        <p><a href="http://www.victoriaairport.com/">L'aéroport international de Victoria</a> (YYJ) est situé à environ 30 minutes de l'Université de Victoria. Des vols arrivent quotidiennement de partout au Canada, des États-Unis et d'Europe. En général, il est plus économique et pratique de prendre l'avion pour Victoria (plutôt que Vancouver ou Seattle), à moins que vous ne veniez de ces régions ou que vous ayez d'autres raisons de vous y arrêter pendant votre voyage.</p>
        <p>Pour vous rendre à l'aéroport et en revenir, nous recommandons la <a href="https://yyjairportshuttle.com/">navette de l'aéroport YYJ</a> ; vous devrez peut-être appeler pour confirmer une place ou un horaire de navette. Le coût est de 25 $ CAD pour un adulte ; moins si vous voyagez en groupe de deux personnes ou plus. Les tarifs et horaires spécifiques sont disponibles sur leur site web. Un taxi de l'aéroport vers les hôtels du centre-ville de Victoria coûtera environ 60 $ CAD.</p>
        <p>Un service d'hydravion est disponible depuis Vancouver (<a href="https://www.harbourair.com/">Harbour Air</a>) et Seattle (<a href="http://www.kenmoreair.com/">Kenmore Air</a>) vers le port intérieur de Victoria. Un service d'hélicoptère entre Vancouver et le port intérieur du centre-ville de Victoria est également disponible (<a href="http://helijet.com/">HeliJet</a>).</p>
        
        
    </div>
    
    <div xml:id="ParTerre">
        <h2>Comment s'y rendre : Par voie terrestre</h2>
        <p>Depuis Vancouver : <a href="http://www.pacificcoach.com/">Pacific Coach</a> offre un service d'autobus entre le centre-ville de Vancouver, l'aéroport de Vancouver et le centre-ville de Victoria 3 fois par jour. Ce trajet implique de prendre le traversier de Tsawwassen sur le continent jusqu'à Swartz Bay sur l'île de Vancouver. Une fois que votre autobus est monté à bord du traversier, vous êtes libre de vous promener sur le navire, de prendre une collation et de vous détendre.</p>
        <p><a href="https://bctransit.com/victoria/">BC Transit</a> offre un transport par autobus abordable et pratique dans toute la région de Victoria.</p>
    </div>
    
    <div xml:id="ParMer">
        <h2>Comment s'y rendre : Par mer</h2>
        <p>Il existe des traversiers réguliers depuis Vancouver et Seattle vers Victoria. Pour plus d'informations, visitez <a href="http://www.bcferries.com/">BC Ferries</a> ou <a href="http://www.clippervacations.com/">Clipper Ferry</a>. Le traversier de Vancouver accoste à Swartz Bay, à environ 40 minutes en transport terrestre de l'Université ou du centre-ville. Le Clipper Ferry de Seattle arrive au port intérieur du centre-ville, à environ 20 minutes en transport terrestre de l'Université.</p>
        
    </div>
</body>