<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<div class="content">
    
    <h1>Anreise</h1>
    
    <section xml:id="travel-to-victoria">
        <h2>Anreise: Reise nach Victoria</h2>
        <p>
            Die University of Victoria befindet sich auf dem traditionellen Land der Songhees-, Esquimalt- und WSÁNEĆ-Völker, deren historische Beziehung zu diesem Land bis heute fortbesteht. Genauer gesagt liegt sie auf dem angestammten Land der Lekwungen-Familiengruppe, der Dörfer Checkonien und Sungayka. Laut
            <a href="https://www.uvic.ca/services/indigenous/">Cheryl Bryce</a>
            von der Songhees Nation war der Ort „bekannt für das Ernten von Camas, für Handel sowie für kulturelle, spirituelle und zeremonielle Praktiken“.
        </p>
    </section>
    
    <section xml:id="by-air">
        <h2>Anreise: Mit dem Flugzeug</h2>
        <p>
            Der <a href="https://www.victoriaairport.com/">Victoria International Airport</a> (YYJ) liegt etwa 30 Minuten von der University of Victoria entfernt. Täglich gibt es Flüge aus ganz Kanada, den USA und Europa. In der Regel ist es am kostengünstigsten und bequemsten, direkt nach Victoria zu fliegen (anstatt nach Vancouver oder Seattle), es sei denn, Sie reisen aus diesen Regionen an oder haben andere Gründe, dort einen Zwischenstopp einzulegen.
        </p>
        <p>
            Für die Fahrt vom und zum Flughafen empfehlen wir den <a href="https://yyjairportshuttle.com/">YYJ Airport Shuttle</a>; möglicherweise müssen Sie telefonisch einen Platz oder eine Abfahrtszeit bestätigen. Der Preis beträgt 25 CAD für einen Erwachsenen; bei Gruppen von zwei oder mehr Personen ist es günstiger. Genaue Preise und Fahrpläne finden Sie auf der Website. Ein Taxi zu Hotels in der Innenstadt von Victoria kostet vom Flughafen aus etwa 60 CAD.
        </p>
        <p>
            Wasserflugzeugverbindungen bestehen von Vancouver (<a href="https://www.harbourair.com/">Harbour Air</a>) und Seattle (<a href="https://www.kenmoreair.com/">Kenmore Air</a>) zum Inner Harbour von Victoria. Außerdem gibt es einen Hubschrauberservice zwischen Vancouver und Victorias Inner Harbour in der Innenstadt (<a href="https://helijet.com/">HeliJet</a>).
        </p>
    </section>
    
    <section xml:id="by-ground">
        <h2>Anreise: Über Land</h2>
        <p>
            Von Vancouver aus bietet <a href="https://www.pacificcoach.com/">Pacific Coach</a> dreimal täglich einen Busservice zwischen der Innenstadt von Vancouver, dem Flughafen Vancouver und der Innenstadt von Victoria an. Die Reise beinhaltet eine Fährüberfahrt von Tsawwassen auf dem Festland nach Swartz Bay auf Vancouver Island. Sobald der Bus auf die Fähre gefahren ist, können Sie sich frei auf dem Schiff bewegen, einen Snack holen und entspannen.
        </p>
        <p>
            <a href="https://bctransit.com/victoria/">BC Transit</a> bietet eine preiswerte und bequeme Busverbindung im gesamten Stadtgebiet von Victoria.
        </p>
    </section>
    
    <section xml:id="by-sea">
        <h2>Anreise: Auf dem Seeweg</h2>
        <p>
            Es gibt regelmäßige Fährverbindungen von Vancouver und Seattle nach Victoria. Weitere Informationen finden Sie bei <a href="https://www.bcferries.com/">BC Ferries</a> oder der <a href="https://www.clippervacations.com/">Clipper Ferry</a>. Die Fähre von Vancouver legt in Swartz Bay an, etwa 40 Minuten Fahrtzeit von der Universität oder der Innenstadt entfernt. Die Clipper Ferry aus Seattle kommt im Inner Harbour in der Innenstadt an, rund 20 Minuten Fahrtzeit von der Universität entfernt.
        </p>
    </section>
    
</div>
